老老實實 港產片仲有無可能翻生

80 90 主要成功嘅港產片類別

1 喜劇
周星馳式
王晶屎尿屁式+大明星做主角

2 動作類
成龍式武打
警匪+大明星左主角
杜琪峰式英雄兄弟浪漫主義
漫畫改篇

3 王家衛類別

以上3類要大水喉同天時地利人和就一定派唔返架啦
但依家好似連伊波拉病毒呢啲cult片都拍唔返

冇 有咗政治立場已經好睇係咩人拍

喜劇冇可能再拍到 會比人話唔好笑
動作大場面實合拍 純港產冇budget
而家係行文藝劇情片 小眾片 金都 叔叔 呢種 但又未去到王家衞咁有style
等下啦 遲啲首部劇情啲導演 build 到自己嘅style就正
新浪潮呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

翻生到點既程度先？
去返80年代？ 無可能
有港產片上到國際舞台，例如康城，都仲有啲機會
始終香港市場太細，除非好似Juno，大把錢
普通電影人，拎budget嗰度已經收皮